大學讀Marketing既人 你而加做緊咩？

小弟係不久既將來就畢業 想收集下大家意見

投身左係咩行業？係咪自己想做既野？人工、個人目標又係點？

掃緊地

lm

Sales

巴打何解會apply sales黎做？有冇試下in-house marketing之類？

麥當勞夜班

量地

in house 其實都唔好做
應該話mkt都係

唔好做係咩意思 工時長？人工低？

大部分MKT都係做兩三年就轉行

Both
外加24/7 standby 人都癲

可以轉到咩工

不過in-house 好過mkt agency啦應該我估？ 巴打一grad到而加做緊同一份？

保安

做左一年 即刻轉撚左行
好後悔冇一早轉

辛苦程度竟然係調翻轉 咁應該係睇公司

原因係份工太西 ？定覺得唔岩自己

銀行

巴打係banking industry都係做翻digital方面？ 黎緊我都會試下關於banking既internship

乞食科 投胎吧啦

巴打唔好咁悲觀

交友apps 跑數

跑數既意思係目標account申請人數？巴打講多d

呢科19的, 完全無前途, 人工又低
女仔仲好少少, 男仔出來畢業唔做sales可以量地

廣告

唯有增值下自己其他方面

邊個話我讀 我係旁觀者 你就係marketing

利申：同marketing 關係密切

工時長 人工低
同屆好多去做飛雞保險
都唔知有冇10％做返mkting
做既野又唔專，冇career path
完全垃圾工種

早3-4年前fresh grad價11k-12k, 唔知而家係咪都係咁
利申: 男, 已轉行

巴打轉邊行

sales

係你太樂觀姐，除非好有家底，如果唔係好快面對現實搵過份工

師兄有咩好路數

而加翻緊份agency intern 問d full time fresh grad都係呢個價

唔係啦 經programme入去 但都要跑數
係人工好過mkt

垃圾工都有人做

Media agency fg 11k

Agency學野多 但人工就...

Event
身邊啲fd都係做agency

如果專修mkt睇黎出路都唔理想

inhouse 又要有經驗又位少
agency就人工低
做極都少過譚仔阿姐人工

做緊垃圾marketing
Digital/offline marketing 越黎越難做

利申 岩岩上左sr位 可能轉行

愈黎愈難做係講緊個市場太大competition定難頂

揀無可揀

關你撚事

一黎市場太大 二黎你無方向
如果跟風做就會俾人屌無撚用
同埋要24/7 on call 辛苦過醫生

傳銷

好搵錢

工時長 人工低 搵鬼做

mkt 打雜
唔駛跑數
靠好彩搵到

轉左行

Fg果陣 唔想做返自己科, 想試吓mkarketing
見過份算中型公司嘅marketing assistant
我開13k都要壓我到11-12k
好在冇要offer, 之後做返自己科嘅野 人工高d
雖然 自己唔鐘意做

洗碗

狗也不

做狗

就畢業 讀緊其他嘢希望唔做mkt 工

Lm

Fresh grad -> Local corporate In-house mkt officer
有報今年mt

讀mkt既各位 有冇試過報bank intern or mt

Benefit ok ma

懲教

其實讀呢科出到黎只係代表「我讀過大學」

坦白講d skillsets係有用嘅
IBD 做pitchbook, research d initiation report structuring 都用得返大學啲嘢. 不過就預咗大學學嘅唔夠用要出嚟自己再學過
不過一句到尾都係講際遇啦

我三十幾了，果陣SARS經濟差鬼有工做，乜工都做啦，睇番轉頭都叫冇行錯條路

Event
其他做marketing 既朋友都做agency, 呢排十二點都算早放 放4/5點都已經唔驚訝

做跟車 22k 好撚辛苦

仲搵緊工

711

MT, 30+ K

見有人轉去做big 4

師兄係點做到

Sales
因為marketing 人工低

田生

Admin打雜小妹

Marketing 人工低 工時長

乜mkt唔係出名低人工咩

Marketing都算半神科 畢業生出路廣闊

轉黎做乜

親戚入左藝術界

做PR
人工低, 工時長

讀mkt&PR
唔知算唔算轉左行，做緊嘢ecomm, 但係好多時候都同啲豬肚marketing做嘅嘢重疊
但係我識嘅嘢同digital Mkt既人又未必識
人工20k
有舊同事讀IT ,依家做digital mkt agency 26k

做銀行

有無好介紹 想轉工

14年畢業，做緊某airline mkt，做到想死

巴打銀行邊範

但性質唔會好唔同咩

做緊in house
先做digital 後做product
依家主力event

Agger

乞緊食

做緊醫院

supermarket

Business Analyst

難唔難入行 想知多d

如果冇讀過呢科 或者讀過少少 可唔可以入行？

sales 頂得順同埋甘心做公司嗰一執毛 其實sales前途都唔錯上樓有望

做左一年mkt assistant
俾人恰到狗咁
之後去左做文職
依家讀緊nursing

做緊某p字頭fmcg
有人想知再講

Marketing = Sales.

Final year
同時做緊PT sales, Freelance Marketing assistant同promoter

想知上面巴絲轉左邊行
利申諗緊

點freelance?

想知

可以 睇你aim咩公司

垃圾mkt clerk

化妝品集團做marketing
做digital marketing, 預備marketing communication materials, 搞event, 搵KOL

其實我由MA做起
Interview一般typing test, 寫下 譯下新聞稿
跟住就得咗，一做就做咗4年
以上嘅嘢全部同一間公司發生

真mkting工 做到狗咁

垃圾major 無撚用 乞食科

暖男？

洗唔洗做狗？event應該又係辛苦死但人工又唔高

不如你問邊個mkt唔洗做狗
有活動 展覽就辛苦
平時都ok, 因為in house

拍拖？

有冇人做關於digital marketing analyst or big data 個邊可以分享下

建議做大好過好細 p記u記n記k記 又或者做agency 既d記都得
前景記真係冇咩特別
但係真係幾好玩branding, customer development同marketing都唔錯
不過真係要熟行程同對家啲野

識一個做地產，一個做保險

Marketing assistant就幫一間細公司做 計task收錢
Promoter就睇做咩event同咩function 60~80/hr 但行內算低 因為跟老牌公司做 食水深

Sales?

我都想搵外快。。。。 你喺邊搵job ？

Marketing assistant果個就無乜機會 因為我係由PT轉freelance既

Promoter就市面上好多 好易搵
唔怕食水深就做Adexxx, EvxxxElixx, Puzxxx等等
係d兼職網search下keyword就有 再唔係就搵人refer你入去做

Back office boy咋

咪一樣係要跑數

低等職業 仲衰過marketing
我都係旁觀者

玩水工

洗碗

做過pr agency
之後做中型公司in house marketing 做event, branding 仲會間唔中出下trip
宜家轉左去做大公司marketing
好養老feel

但做mkt唔識同行 冇人同自己交流下 又唔用腦做 就做到同文員冇分別

洗唔洗再另外讀野先做倒？

公務員

畢業個時做過，太慘烈，最後做銀行好十倍

唔洗 誤打誤撞

做緊銀行既product team

讀緊mkt 留名
前途咁唔明確 可以轉咩